富途行政總裁釘牌半年

【本報訊】富途證券國際（香港）行政總裁鄔必偉被吊銷牌照半年！證監會昨公佈，暫時吊銷鄔必偉的牌照六個月，由上周五起至今年12月15日止，原因是在2014年1月至7月期間，當時作為證星國際期貨（現稱日發期貨）負責人兼董事總經理的鄔必偉，令集團在處理第三者資金轉賬時，沒有遵守打擊洗錢監管規定。
記者昨截稿時間前未能聯絡上鄔必偉，富途則表示仍需時間回覆對集團業務影響。
證監指，鄔必偉在負責審批第三者存款及轉賬時，沒有作適當查詢以確保相關轉賬與客戶已知合法業務相符；及沒有有效地實施防止洗錢及恐怖分子資金籌集的內部政策。鄔必偉亦被指利用日發寬鬆的監管措施，將多筆大額款項存入不同客戶賬戶，以及當他需要額外保證金進行交易但資金不足時，曾在其交易賬戶收取大額的第三者存款。此外，鄔必偉曾促使一筆為數20萬美元（約156萬港元）的款項，由一名客戶的賬戶轉至他的賬戶。
日發因干犯內部監控缺失及違反其他監管規定，已在今年4月遭證監會譴責及罰款300萬元。資料顯示，鄔必偉在2012年10月下旬出任富途香港的負責人，富途目前仍另有三位負責人。按《證券及期貨條例》規定，持牌法團需就每類受規管活動委任最少兩名負責人員，其中一人必須為執行董事。

呢間係大陸嘢？

抵 新手開牛牛要小心啦

托水龍

好狗

個廣告幾新穎

富仔用戶一齊Draw曬D錢出黎會唔會有問題

前幾日d 人仲問做咩唔用牛牛

利申：有牛牛

放左11萬入去

有210k 股票係入面

講緊係個ceo之前間公司有問題

唔過15個唔怕

打狗睇主人 釘得過CEO 姐係有問題 證監己經做緊野
會唔會有更進一步行動真係唔知 但比我就唔博
用才仔 一通咩都好最緊要安全

好麻煩又要開多間，唔通要去用訊匯金融集團

訊匯嘅每日推介啲料堅好多

點樣張美國股票轉我自己名

告ceo係前公司幫洗黑錢
唔係富途

呢個RO個牌永久停架啦...下次申請掛牌一定reject

x才係咪俾人打到收皮，依家係到還拖

條友有前科仲係富途創辦人之一，唔防範吓就唔正常

係咪條友帶埋大客過檔，比舊老細做鳩佢？